[重開][遊記]聖誕節由香港踩單車上廣州

其實想踩單車旅行好耐，只係一直都無時間同心力。適逢sem迫，又有感情問題，唔想喪飲酒咁頹，把心一橫就決定踩單車避節，上年去伊朗都係咁啦。

本身老母唔知我踩單車返大陸，我話去露營好幾日就過左骨，hehe。之後放左架單車起朋友屋企，費事佢問長問短

查實我無乜點踩過公路，計埋呢次既話總共淨係踩過三次，第一次喺伊朗，第二次下白泥，第三次就係呢次。真係唔知那兒來的勇氣

由大窩口到廣州市中心都係二百幾km，其實唔難(好似係)

朝早去完朋友屋企拎車就出發，諗住大窩口踩去上水再轉火車過關

起點

途中經過母校好撚感概 打返個卡先

當踩到大埔道上斜果陣竟然踩唔到要落車推一陣，其實差少少就到頂，不過人生既野...雖然未出香港已經要推車，不過其實之後全程都無推過。或者真係開始好難，過左就無野難到你。

hi
出快啲啦

又見到巴打你
第一次打遊記咋打得有啲慢

好多馬騮 影果陣幾驚佢會搶我部電話黎食

當踩到沙田果陣開始feel到啲行李鬆鬆地，落車一睇原來斷左 之後即刻去單車公園買返條內胎黎綁。去左鴻運單車鋪，個老細唔收我錢仲幫我綁埋，好撚感動，佢淨係話叫多啲人黎租車就得喇，識玩呀 扺我之前每次黎租單車都淨係搵你

踩到晏晝先記得自己乜都無食過，就去左大埔食野，但真係幾難食sosad 又唔係平 唔係因為呢個位睇到我部單車我都唔會食，香港真係好多偷車撚

食完野同hea左陣就踩去上水，去到果條踩唔到單車既單車徑就行去地鐵站，拆轆入閘過深圳

過到黎先發現唔記得喺香港買sim卡，唯有喺大陸買，但屌佢老母80蚊人仔得500mb，仲要我攞住張回鄉證on99咁比佢影相 不過最少有得用好過無得用啦，感謝党

見天都黑又唔想踩夜車就喺度落腳，最尾搵左間賓館90蚊人仔，諗住第一晚就住豪少少啦。入左房安頓好之後包租婆突然敲我門，問我要唔要女，我果陣嚇左一嚇，乜你咁直接 有無巴打上去玩過其實係咩黎
最尾落街食左好多野就返上房，反而呢一晚我唔係太訓得著，可能唔相信自己真係踩左上黎，同埋聽日就踩大陸既路，唔多唔少都有啲緊張。

第二日起身食埋個唔扺食既早餐就check out踩去東莞

留名支持

支持

係咪已經去完番黎？

支持留名

留名

支持

用留名功能劉鳴先

係呀

屌你你個名

留名
樓豬來回踩左幾耐？

樓豬

講漏左果晚租房果陣佢叫我比百五 我果陣以為佢坐地起價 跟住佢話入面果60蚊係按金 第二日check out會比返你。我果陣都仲驚緊佢會搏我唔記得跟住食我60蚊 不過第二日佢都主動比返我 證明我過慮喇

第二日朝早就兜去深南大道一路咁踩去107國道，但因為自己幾驚行錯路，畢竟行錯路好哂時間又好難兜返出黎，所以隔半粒鐘就會停下睇下Google Map，體力去得快之餘仲好哂時間。不過其實咁耐都無行錯過 因為條路都真係幾大路

過橋去對面踩 影果陣後面有個妹下妹下喺度自言自語

其實離廣州仲有百幾公里 到呢度為止我都仲係靠左踩，比啲車迫到踩住條白線 當踩到好想停果陣有個司機伸手出窗比個like我，果下真係好感動，即刻有力踩多個幾鐘，去到一個叫蚌崗既小鎮抖一陣。其實同人打氣只係一件好簡單既事，唔知點解去到呢啲時候係會有一種特別既感覺，好似比自己多一個理由去堅持。喺外地會諗好多野，同時亦會好容易感動。或者香港人太冷漠，真係好難搵到呢種感覺？

終於有間士多可以買野飲 因為自己無為意淨返幾多水，又無特登帶定幾枝水喺背囊，忍左個幾鐘頭口渴先黎到 即刻買左兩罐可樂一罐瘋狂隊，呢種感覺真係會上癮。

哈咩哈咩哈

樓豬又爛尾

樓主係咪俾党捉左？

抖左幾個字就出發，果陣已經係四點幾所以要踩快啲入市鎮，畢竟唔想踩夜車，一黎大陸啲車真係唔講得笑，二黎因為盞暗到唔係撞到埋黎都睇唔到既車尾燈，淨係諗下都腳軟 好彩最尾都趕得切喺天黑前入到長安鎮落腳。
果陣望到東莞界個牌真係好興奮，我竟然真係踩到過黎東莞，原來單車可以踩到咁遠，唔係淨係可以踩單車徑由大圍踩去大尾篤。鬼咩，政府話推廣單車話左咁耐都係無做過野出黎，風氣又唔普及，喺馬路踩單車都會比啲van仔的士迫，單車徑又少。不過某程度上都係因為班橫衝直撞唔守交通規則既mk單車友搞串個party，怪得邊個

終於入到黎長安喇，但我發現呢區好似無咩野好行，就上網search下有無特別野，但結果黎黎去去都係講酒店小姐質素、揼骨邊間好 咁我就知今晚除左食下野就無咩好做

搵左間48蚊既賓館住。入去果陣個老闆見我著住單車百萬行既衫就以為我係成隊人咁出發，真係不要再說了 不過講真，自己一個踩其實感受更深，諗多好多野，各有各好啦。呢間環境係無第一日咁好架喇，但真係平好多 不過其實青旅仲更加平，只係果陣懶得搵，又唔肯定有無，所以就求其有得住就算喇。

整頓完啲野就落街行左一陣。附近真係無咩野好行，係得一個大少少既商場同廣場，一堆大媽喺度跳舞
到我返上樓諗住沖涼果陣就中伏喇，除哂衫滿心歡喜沖個熱水涼，仆你個街無熱水既喂！ 我即刻落去搵老闆理論，佢話咁岩今日無熱水，凍水都得架姐。痴線架咩果陣得十幾度咋 果陣我就知我同佢既世界唔同，佢係西伯利亞人，而繼續講亦唔會變到熱水出黎，所以唯有返上去用凍水洗左個頭，抹下身就算 慳返啖氣暖下肚好過喇，果陣既我真係無錢無女無熱水

只要我一日仲在生，一日都唔會爛尾

係大陸踩單車一定要帶面罩

快d出文

有拖無欠咁話？

留名 快d寫

求其揀左間有野食既就入左去，其實成間鋪入面得自己一個客喺度食野既感覺真係好奇怪 好似阻緊人收工咁 最尾食左個廿蚊叉雞飯，佢話可以免費加多碗聲稱係用藥材煲既湯，咁就幾歹都試下啦，黎到飲落其實幾重味精味，但喺大陸唔講究得咁多，食你唔死既就叫做食物

無謂再騷擾你 我沒這塊厚面皮

好耐無見過大牛龜 就喺我諗緊唔知自己睇緊乜既時候，我個fd wtsapp我話出左grade，仲話佢過3 明明佢就炒左exam.. group啲人仲係咁喺度講邊科無a得a-咋我真係想衝返香港向佢跪低，求佢唔好再講落去。。。果陣既我其實知自己唔會過3架喇，所以心情真係灰到極點
之後諗住訓覺訓醒就無野繼續出發，但房入面隻蚊搞到我成晚無覺好訓，不斷扎醒、掙扎、扎醒、掙扎，但胡師父唔喺度我都無力掙扎，所以最尾重覆到大約兩三點就訓著左，但九點就要起身
朝早起身果陣發現額頭比蚊咬過，出到街我幾驚啲人會以為我係家燕媽媽個仔。。。最尾攞啲陰遮遮佢，希望無人發覺

落樓下食埋個早餐就check out，幾樣野加埋先十四蚊咋，喺香港十四蚊都未必買到一碗粥，我愛地溝油！
過去兩日都係自己踩，估唔到今日就遇到貴人

呢個真果幾日我都唔知吸左幾多無害既有毒氣體

呢個就梗架啦

多謝g持 每一個留言就係我出文既動力

lm

留名等update

pish

我都試過踩上廣州，不過係落馬洲出發
踩完啲鼻屎係黑色
Btw中學同樓主同一間學校

屌你老母唔係唔想撐你
但係你十鳩幾日先出一篇會唔會太摟屌？

好誇張
一開始隔左成個月先出文
想人點追

留名想睇踩大陸路會點

樓豬幾時先肯寫埋佢

尾已爛

推

屌咩

樓主

食完早餐check out就沿住德政中路踩返去107國道。當踩到去大嶺山鎮果邊就開始多大型重型貨車，每踩幾分鐘就會塞一次。由於啲重型車就喺我隔離線，本身仲有少少位淨既變到得返岩岩好夠一架單車過，仲要係要踩喺坑渠上面，不過唔係左搖右擺咁踩既話都唔係咩大問題。但當佢地塞完車再行既時候又會繼續呠你，眾所鳩知大型貨車響咹係特別大聲，再加埋佢地喺你旁邊駛過，自己又要keep住踩，我而家諗返起都虎驅一震。

踩多半個鐘之後見到有段路有工人喺度油緊油，但又無圍欄圍住唔比過，當時又無為意就就咁踩過去。踩過左之後先發現啲油未乾哂，我半個轆都係啲白油，諗返起真係唔多好意思，sor9ly 果陣覺得成條駄白哂好柒，不過踩到入東莞市中心啲油都已經甩得七七八八。遺憾係入到黎東莞市中心都無認真留過喺度，一味係咁踩就過左了:(

其實踩到返香港都仲有少少油喺度

踩到近中堂鎮發現有大叔喺行人路賣緊木製軍事武器，本來我就無停低就咁踩過左，但諗諗下好似幾有趣就特登踩返返去 個呀叔見我有興趣就話：咱們祖國強大了，美國不是我們的對手！我：55。然後就揀左架坦克車做紀念，買左30蚊人仔，其實幾貴。佢話仲有好多款式，我就話一架就夠，不了

踩到大約四點就到廣州橋，見有少少攰個景又幾靚就抖下。條橋其實好鬼震，震過荃灣新開果條天橋 不過其實正常既，一條橋咁多重型貨車唔震先要驚

抖抖下就有一個大叔踩單車經過，撩我問我喺度做咩

補返上面大牛龜張相

其實每晚都有單車團上惠州 或 珠海廣州
而且都幾pro. 你唔熟就冇計，其實100蚊左右o既hostel都ok .不過都係要join member網上book. 電話卡而家聯通4g 1蚊500mb , 用到你唔用啦。
anyway行g107 真係小心o的，好易變肉醬。

終於更新了

完？

其實見到陌生人主動問我野會有啲戒心。大陸喎，由細到大都覺得大陸人好冷血同無乜好人，一個充滿危險既地獄鬼國。不過見佢個樣幾老實年紀又唔細，斷估都唔會賣我豬仔既。

佢見我咁大袋行李就問我喺邊度踩過黎，我照直答香港，先知原來佢都曾經喺香港住過6年，只係掛住大陸既農村生活先搬返返黎長住。佢話佢住喺香港果排佢日日都以單車代步，已經踩左單車好多年。佢仲同我講喺大陸如果識得行小路既話會慳好多時間，大路其實兜好多路又多車，啲廢氣真係唔講得笑。佢之後提議話可以帶一帶我踩小路去黃埔果邊，如果踩大路會好哂時間。喺呢一刻雖然好興奮有人帶路，但始終少黎大陸點都會驚驚地。不過果陣又諗既然都豁左出去單機踩上黎，就唔爭在啦

我一路跟住佢後面，佢比我平時踩得慢好多。一黎佢都幾廿歲人喇，賽跑冠軍都係幾廿年前既事，二黎佢部車其實好舊，連有無得轉波都成問題。我問佢點解唔換過另一部單車？佢話部車已經踩左十幾年有感情，加上又未壞就唔想換喇。果然上一代都係長情啲。

到佢帶到去小路果陣先醒起呢度仍然係鄉村地方，小路即係off-road，成條路都係碎石路黎。好彩本身踩mtb上黎，如果唔係都唔知要爆幾多次駄喇，所以喺時間同安全之間點都會有trade-off。

喺廣州另一邊望返返去東莞真係有另一番感受

到左黃埔區我就同佢分道揚鑣，佢返屋企煮飯，我就搵左間好少少既酒店。原本想特登dl wechat同佢保持聯絡，但仲未接受到用呢啲國產app就打消左呢個念頭，依依不捨同佢道別。

本身仲覺得百幾蚊一晚酒店都唔算平，但當住過香港同台灣果啲就知大陸啲酒店真係世界級咁平，不過我都係唔敢用佢比既毛巾

雖然而家都係保持觀望態度，要我再上大陸都仍然會好謹慎，但至少無我想像中咁不堪，或者好多時真係要靠自己探索呢個世界。由其是伊朗，仍然有好多人以為伊朗日日都打仗，到處都係isis分子同土製炸彈。

有時會覺得緣份呢樣野真係好奇妙。如果唔係我停喺度抖，我唔會遇到呢個大叔，令我覺得大陸真係有好人；如果唔係上年無聊開post相認，我根本就唔會識到你，未必會有呢個遊記出現。

就好似天與地入面如果呀Yan肯返轉頭原諒家明，家明就唔會去天山就唔洗死，中間就唔會發生咁多野，結局會變得好唔同。

雖然我知而家無人睇架喇，拖下拖下竟然拖下今年聖誕咁濟，連啲圖都死哂 我都知自己開左好多空頭支票，唔好嬲啦。

其實都差唔多完lu。 估唔到咁就差唔多一年